讀緊書既你，係全力專注學業還是不斷對外尋找投機方向/機會？

不論你讀咩書都好，唔知點解總會有d恐懼感，來自於你對你依家所讀既果d書係將來未必能夠幫到你賺錢，因而，會係讀緊書既時候不斷尋找機會去嘗試，或者會好想同fd搞一d嘢出黎做，會係好多自己有興趣果d方面一有機會就會去嘗試，例如對成衣有興趣，朋友想做衫，於是就同佢一齊搞，一齊邊自學邊做。

講到尾個心都係驚到時畢左業之後先黎嘗試已經太遲，一黎現實唔會俾時間你，二黎好多機會唔會即刻就會彈出黎。

身邊好多朋友畫畫好叻，但係就硬係覺得佢地只係盲目地不斷練習，好似完全無諗過其實以佢依家既功力，已經可以出去接d散job一邊做一邊讀書，甚至可以同其他人合資去搞一d公司接大單細單job，奈何同佢地相處覺得佢地完全無依方面既想法，可能佢覺得自己畫得唔夠好啦。

兜返入主題，想講既就係話，有d人會係讀書既時候，會全力專注去讀果個課程，花全部既時間，精神。
有d人則會分配4成甚至一半時間，去發展佢學業以外既事務，例如有fd想同你搞一d嘢，你唔會講下就算，會同佢keep住傾，直到某日大家終於拎錢出黎真係做。
我自己心態就係讀書唔好死讀書，有機會黎搵你既時候就要去做，唔好放過，唔好太過專注於係學業而放棄其他堅持緊既嘗試，因為即使你係讀書方面掌握比人多幾多都好，佢都好難幫到你將來搵食，所謂係社會做嘢需要你學校教出黎既知識哪怕只要10%，其他都要靠你由初做起開始重新學。

唔好害年輕人啦 專心啲讀書好過

機會大把啦ching唔洗驚同人爭飯碗

幾認同
出到黎做野莫講話發展一門副業 連興趣都無時間
親讀書有氣有力有時間 探索下其他可能性都唔差

其實讀書同搵機會係冇衝突嘅